【支那冥幣走勢】中間價穿6.7心理關口 離岸價兌港元見86！

支那冥幣繼續尋底，今早離岸支那冥幣CNH在半小時內跌逾160點子，最新報6.7537，在岸支那冥幣CNY報6.7242。每百港元兌人民幣報86.03。

外滙交易中將支那冥幣指導價（中間價）定於6.7065兌1美元，是自去年八月以來新低，亦低於心理關口6.7，同時亦反映官方在美支貿易戰之下，對支那冥幣偏弱幅度仍感到滿意。

支那冥幣於本月已貶值3.5%，是全球31種主要貨幣之中最弱。

貶值救國, 樓市股市gogogo

25%關稅，咪貶番25%打個和，super

SDR

離岸人幣進一步跌至６﹒７８創逾一年低，套利交易增

《經濟通通訊社１９日專訊》美國聯儲局主席鮑威爾的樂觀言論，確認美國今年或會進一步加息的預期，並支持美元向上，投資者購匯情緒增加，人民幣匯率則持續向下。

離岸人民幣（ＣＮＨ）早段在６﹒７３－６﹒７４水平上落，但之後隨著在岸人民幣（ＣＮＹ）開市後迅速貶值，午後進一跌至６﹒７８，創超過一年新低，大瀉３１６點子，目前在６﹒７７徘徊。

在岸人民幣亦不見樂觀，一度跌２７９點子，見６﹒７４２４，創近一年低，目前在６﹒７３水平波動。

離岸與在岸人民幣價差近日持續擴大，推動更多套利交易，亦一定程度對在岸人民幣施壓，目前兩者相差逾３５０點子。

人民幣兌一美元中間價今報６﹒７０６６，再創去年８月９日以來最低，較上個交易日貶１５２點子，連跌６日。（ｋｌ）

滬股連跌5日 受累人民幣貶值加快
2018-07-19 HKT 15:15

內地股市反覆向下，人民幣貶值速度加快，市場避險意欲上升，股份普遍下跌。

上證綜合指數收市報2772點，跌14點，跌幅0.53%，連續5個交易日下跌。

深證成份指數報9148點，跌46點，跌幅0.51%。

創業板指數報1590點，跌17點，跌幅1.11%。

東莞時光快到了

在岸人民幣收市跌近590點子
離岸價跌穿6.79 創逾1年新低

在岸及離岸人民幣匯價都創逾1年低位。在岸人民幣兌美元尾市急跌逾500點子，收市報6.7734兌1美元，較上日跌589點子。離岸人民幣更跌穿6.79關口，低見6.7982兌1美元，一度跌近500點子。

交易員表示，美元繼續受聯儲局主席鮑威爾國會證詞支持，美匯指數企穩在95以上，拖累在岸和離岸人民幣匯價向下，加上離岸和在岸價差擴大，套利交易推動境內匯價下跌。

交易員又指，今日中間價未明顯過濾，在岸價下跌主要反映市場自發行為，但美元兌人民幣3個月以上期限的掉期幾乎全面向下，1年期掉期最低觸及130點，市場估計監管當局正為穩定匯率而儲備力量，因為如果美匯指數其後企穩於95關口，則上行可能性加大，人民幣料繼續受壓。

跌返落1：1先係新聞

岩

就到90%

匯率戰

2：1

台幣咁4:1啦